[
  { "pregunta": "¿Qué electrodoméstico se utiliza comúnmente para calentar alimentos rápidamente?", "respuesta": "Microondas" },
  { "pregunta": "¿Cuál es el nombre del pequeño dispositivo eléctrico que se utiliza para moler granos de café?", "respuesta": "Molinillo de café eléctrico" },
  { "pregunta": "¿Cómo se llama el utensilio utilizado para revolver ingredientes en un recipiente, generalmente con una parte plana y mango largo?", "respuesta": "Espátula" },
  { "pregunta": "¿Qué electrodoméstico se utiliza para preparar alimentos de manera rápida mediante la aplicación de calor intenso, comúnmente encontrado encima de la encimera?", "respuesta": "Horno de microondas" },
  { "pregunta": "¿Cómo se llama el instrumento que se utiliza para medir ingredientes secos como harina o azúcar?", "respuesta": "Taza medidora" },
  { "pregunta": "¿Cuál es el nombre del dispositivo que se utiliza para hacer batidos, generalmente con una base y una cuchilla giratoria?", "respuesta": "Batidora " },
  { "pregunta": "¿Cuál es el nombre del electrodoméstico utilizado para cocinar alimentos mediante vapor, generalmente con compartimentos apilables?", "respuesta": "Vaporera" },
  { "pregunta": "¿Cómo se llama el utensilio que se utiliza para cortar ingredientes en rodajas finas, con una hoja afilada y un mango?", "respuesta": "Cuchillo de cocina" },
  { "pregunta": "¿Cuál es el nombre del dispositivo utilizado para tostar rebanadas de pan?", "respuesta": "Tostadora" },
  { "pregunta": "¿Qué utensilio se utiliza para pelar verduras y frutas de manera rápida y eficiente?", "respuesta": "Pelador de verduras" }
]
